【抗暴之戰】假聆聽真惡法！林鄭上周閉門對話多人反對《蒙面法》 和理非：對政府心死

【抗暴之戰】假聆聽真惡法！林鄭上周閉門對話多人反對《蒙面法》 和理非：對政府心死

(資料圖片)

特首林鄭月娥上周四晚邀請市民公開對話，更透過中間人邀請約20名市民，於翌日舉行閉門會面。不過對話過後政府續以強硬姿態動用《緊急法》立《蒙面法》，有與會者踢爆，會內不少聲音明確表示政府不應該、市民也不希望立《蒙面法》，結果林鄭口講聆聽、轉頭立法，對此感到憤怒與無言，形容和理非可以從此對政府心死。

相關新聞：【抗暴之戰●專訪】為港人發起6.12罷工流淚 黃台仰讚民主黨進入2.0

據悉上周五對話會有20人出席，料全部透過中間人牽線邀請，各人來自不同行業。對話會參與者分4檯入座，每檯有2名局長或副局長同檯，但只負責筆錄同檯市民發言，與會者X（化名）形容雖然局長們態度用心，但大會規則卻是「唔畀佢哋出聲」，「可能係策略，但係聽到呢個規矩百思不得其解。」

X指會上發言算自由，林鄭基本上在每名市民發言時都會走近聆聽，偶爾問問題，通常問清楚提問內容，或反問提問者有何解決辦法，「佢態度係願意聆聽嘅，起碼比電視記者會見到嘅好。」但很多時對市民發言「冇補充」或無追問，直接落下一位。X表示會上不少人明言不應該、亦不希望立《蒙面法》，「大家用3、4個鐘去同你講真話，但係轉過頭就立法，對話會基本上係唔會再有人信任。」X稱林鄭會議上也無承諾過任何事，「佢係擺出聆聽嘅姿態......有時公關做到點好，行動一出唔係嗰回事，係唔會有人賣帳」，認為勇武前線杯葛林鄭的對話表演，當《蒙面法》也出來時，「就係宣告呢班和理非，或者仲相信政府做到吓嘢嘅人，去完可以心死。」

相關新聞：【抗暴之戰】NHK前記者每月來港記錄抗爭 辦攝影展向日人呈現真相

X對於《蒙面法》通過感到無言，政府政治問題不政治解決，撤惡法未完成又推另一條惡法，令人非常憤怒，直指問題更嚴重是政府利用《緊急法》方式頒佈惡法，「感覺林鄭嚟緊做咩都得，香港法治正式崩壞。」
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》
-----------------------------

《囚牢之疆》 專頁
揭開集中營邪惡面紗
今日新疆 明日香港

上一則
上一則
【果燃台12pm LIVE】香港人反抗！全港多區料今續示威反蒙面惡法

下一則
下一則
【貼心服務】新增WhatsApp特快客服熱線9333-3530

【抗暴之戰●專訪】為港人發起6.12罷工流淚 黃台仰讚民主黨進入2.0
【抗暴之戰】NHK前記者每月來港記錄抗爭 辦攝影展向日人呈現真相
【抗暴之戰】起義！蒙面惡法午夜生效 林鄭吞噬港人自由
警隊態度說明北京強力支持警暴 何俊仁主持《細說中南海》9pm果燃台開咪
【蘋聞追Click】白色恐怖升級 空勤人員流傳回鄉證遭損毀 內地航班逾半請病假
【抗暴之戰】中央定性「港版顏色革命」學者：中五生中槍是轉捩點
【花生蘋台】引《緊急法》如同釋放巨獸 林鄭推香港入高壓時代
【抗暴之戰】《蒙面法》後香港如「戒嚴」！多個商場10.5停業 百佳全線及屈臣氏休息
【蒙面惡法】各國立法爭議 中國得新疆實施 德國士兵都唔畀蒙面
【手機保安】自鎖SIM卡防被不法之徒盜用 電訊商預設密碼唔好入錯
【逆權運動】非一般的「盲撐」 15歲失明男：「我睇唔到都要出嚟，證明呢個政府黐咗線！」
【抗暴之戰】VPN教學推介應付封網 電訊商指運作正常未有封登
【抗暴之戰】防暴警挑釁《蘋果》記者「唔影暴徒」：你做記者都有良心㗎
【抗暴之戰】馬鞍山商場逾千人宣讀「香港臨時政府」宣言
【抗暴之戰】優品360續成攻擊對象 示威者破壞後即走 大媽趁火打劫
【蒙面惡法】西方國家《反蒙面法》對暴力示威影響微 港學者預期示威者繼續蒙面
【抗暴之戰】人權觀察：怕港抗爭啟發國民 中共拘捕恐嚇撐港內地人
【抗暴之戰●專題】日本AV大導村西透讚港人堅持主張︰連身軀也賭上
【抗暴之戰】新加坡更新旅遊警示 籲國民如非必要應避免訪港
【抗暴之戰】疑因局勢動盪 Formula E香港站被取消
【抗暴之戰】反蒙面讓香港恢復秩序？ 官媒：打掉暴徒心理保護傘
【果燃台12pm LIVE】香港人反抗！全港多區料今續示威反蒙面惡法
【蒙面惡法】中銀：除中銀大廈分行 其餘分行今暫停服務
【蒙面惡法】康文署全部表演場地停開 紅館及伊館除外
【抗暴之戰●專訪】香港人認清中共是真正敵人 黃台仰：反修例是「求生」之戰